[
    {
        "question": "Vì sao lại làm hợp đồng chuyển nhượng quyền sử dụng đất mà không phải hợp đồng mua bán đất?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng thuê quyền sử dụng đất đúng quy định pháp luật mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, cho thuê đất là một trong những quyền của người sử dụng đất, tuy nhiên để thực hiện quyền này, người sử dụng đất phải đáp ứng các điều kiện theo quy định pháp luật. Bao gồm:"
    },
    {
        "question": "Trường hợp nào buộc phải phá dỡ nhà ở? Ai có thẩm quyền ban hành quyết định cưỡng chế phá dỡ nhà ở?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Thời hạn thuê nhà ở tối đa bao lâu? Bên cho thuê nhà ở có quyền đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng thuê nhà ở không?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Điều kiện được thuê nhà ở thuộc sở hữu nhà nước là gì? Trường hợp nào nhà ở thuộc sở hữu nhà nước bị thu hồi?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng mua bán nhà chung cư mới nhất 2023? Phần sở hữu chung của nhà chung cư bao gồm những gì?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": " Cơ quan nào có thẩm quyền thu hồi khi đất bỏ hoang?",
        "answer": "Như vậy, cơ quan có thẩm quyền thu hồi đất bỏ hoang bao gồm: Ủy ban nhân dân cấp tỉnh và Ủy ban nhân dân cấp huyện"
    },
    {
        "question": "Trường hợp nào thì được miễn thuế thu nhập cá nhân khi chuyển nhượng nhà ở là tài sản duy nhất?",
        "answer": "Như vậy, đối với nhà ở là tài sản duy nhất nhưng không có sổ hồng thì không có đủ căn cứ xác định đó có phải là tài sản duy nhất mà người chuyển nhượng có tại Việt Nam hay không nên không được miễn thuế thu nhập cá nhân khi chuyển nhượng."
    },
    {
        "question": "Đất bỏ hoang bao nhiêu năm thì bị mất quyền sử dụng đất? Đất bỏ hoang bị xử phạt vi phạm hành chính như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, tùy thuộc vào từng loại đất mà thời điểm bị thu hồi đất do bỏ hoang sẽ khác nhau, cụ thể:"
    },
    {
        "question": "Không thu tiền sử dụng đất khi giao đất trong trường hợp nào? Đất được giao không thu tiền sử dụng đất khi bị thu hồi có được bồi thường hay không?",
        "answer": "Như vậy, Nhà nước sẽ không thu tiền sử dụng đất khi giao đất khi thuộc 05 trường hợp, bao gồm:"
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng xây nhà trọn gói trước khi ký hợp đồng xây dựng mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, hợp đồng xây nhà trọn gói được quy định với một mức giá cố định trong suốt thời gian thực hiện trong toàn bộ nội dung hợp đồng."
    },
    {
        "question": "Hướng dẫn thủ tục cấp Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất cho người đã đăng ký quyền sử dụng đất lần đầu tại cấp tỉnh nơi đã thành lập văn phòng đăng ký đất đai?",
        "answer": "Như vậy, trình tự thực hiện thủ tục cấp Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất cho người đã đăng ký quyền sử dụng đất lần đầu tại cấp tỉnh nơi đã thành lập văn phòng đăng ký đất đai gồm 7 bước như trên. "
    },
    {
        "question": "Hướng dẫn thủ tục cấp lại Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất bị mất thực hiện trực tiếp tại cấp huyện?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Đất cơ sở tôn giáo gồm những gì? Hồ sơ, thủ tục đề nghị cấp giấy chứng nhận đối với đất cơ sở tôn giáo bao gồm giấy tờ gì?\n",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Điều kiện được bồi thường về đất khi thu hồi đất trồng cây lâu năm mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, điều kiện được bồi thường về đất khi thu hồi đất trồng cây lâu năm sẽ được Nhà nước bồi thường khi đáp ứng đầy đủ các điều kiện nêu trên."
    },
    {
        "question": "Tổng hợp 08 mẫu hợp đồng mua bán, chuyển nhượng, cho thuê, cho thuê mua, cho thuê lại bất động sản và chuyển nhượng dự án bất động sản hiện nay?",
        "answer": "Như vậy, việc chuyển nhượng hợp đồng thuê mua nhà, công trình xây dựng có sẵn không áp dụng đối với hợp đồng mua bán, thuê mua nhà ở xã hội."
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng mua bán/thuê mua căn hộ chung cư mới nhất 2023?",
        "answer": "Như vậy, thời hạn bảo hành kể từ khi hoàn thành việc xây dựng và nghiệm thu đưa vào sử dụng đối với căn hộ chung cư tối thiểu là 60 tháng nghĩa là 5 năm."
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng đặt cọc mua bán đất đơn giản mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, đặt cọc là việc bên đặt cọc giao cho bên nhận đặt cọc một khoản tiền hoặc kim cương, đá quý hoặc vật có giá trị khác (sau đây gọi chung là tài sản đặt cọc) trong một thời hạn để bảo đảm giao kết hoặc thực hiện hợp đồng."
    },
    {
        "question": "Điều kiện hỗ trợ nhà ở cho thân nhân liệt sĩ được quy định như thế nào? Thủ tục nhận hỗ trợ nhà ở cho thân nhân liệt sĩ như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, điều kiện hỗ trợ nhà ở cho thân nhân liệt sĩ được quy định, bao gồm:"
    }
]